黃袍加身 絢爛閃耀 夢幻鋼彈金色機

獨角獸3號機不死鳥「PHENEX」，以浴火鳳凰為設計概念，頭上有一對鳯頭角飾，背包上的延伸支架則掛有兩片和「報喪女妖命運女神型」型一樣的Armed Armor DE盾牌，就像鳯凰展翅飛翔一般。全身黃金裂甲華麗無比，精神感應框體透出冷冽的藍光，真是美極了，不得不佩服Katoki Hajime老師的設計功力。

之所以說獨角獸3號機是夢幻機體，因為它並未出現在小說或動畫中，只有在Gundam Front Tokyo內播映的特別影片中登場過。出現的時間軸在《鋼彈UC》正史前的宇宙世紀0095年，做為地球聯邦軍的新銳實驗機，和2號機一起進行對新吉翁殘黨軍的實戰測試。當時聯邦軍對OS進行了修改，只能由外部控制發動NT-D系統，沒想到居然和2號機的精神感應框架產生共鳴並失控，最後暴走，下落不明，消失在歷史舞台中。

射左thanks